
@article{bethery_melvil_2012,
	title = {Melvil {Dewey}},
	issn = {1292-8399},
	url = {http://bbf.enssib.fr/consulter/bbf-2012-01-0022-004},
	abstract = {C’est en 1876 que paraît la première édition de la classification Dewey. La vingt-troisième édition est parue en 2011, témoignant de la vitalité de cette classification décimale, mise au point par un bibliothécaire américain, Melvil Dewey, dont l’article retrace la vie, en évoquant ses travaux, sa pensée, ses activités, qui vont bien au-delà de la classification qui porte son nom. Celle-ci reste malgré tout son grand œuvre, utilisée très largement dans tous les types de bibliothèque en France, et dont on découvre sans cesse, à l’heure du web sémantique, de nouvelles applications.},
	language = {fr},
	number = {1},
	urldate = {2019-05-14},
	journal = {Bulletin des bibliothèques de France (BBF)},
	author = {Béthery, Annie},
	year = {2012},
	keywords = {editeur, acces libre},
	pages = {22--27},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/42FND78Q/bbf-2012-01-0022-004.html:text/html}
}

@misc{blanquet_melville_2006,
	title = {Melville {Dewey} : {Père} de la bibliothéconomie moderne},
	url = {https://www.reseau-canope.fr/savoirscdi/societe-de-linformation/le-monde-du-livre-et-de-la-presse/histoire-du-livre-et-de-la-documentation/biographies/melville-dewey-pere-de-la-bibliotheconomie-moderne.html},
	language = {fr},
	urldate = {2019-05-14},
	journal = {Savoirs CDI},
	author = {Blanquet, Marie-France},
	year = {2006},
	note = {https://web.archive.org/web/20190617184639/https://www.reseau-canope.fr/savoirscdi/societe-de-linformation/le-monde-du-livre-et-de-la-presse/histoire-du-livre-et-de-la-documentation/biographies/melville-dewey-pere-de-la-bibliotheconomie-moderne.html},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Savoirs CDI\: Melville Dewey \: Père de la bibliothéconomie moderne:/home/ln/Zotero/storage/8I24IQ6Z/melville-dewey-pere-de-la-bibliotheconomie-moderne.html:text/html}
}

@book{wiegand_irrepressible_1996,
	address = {Chicago},
	title = {Irrepressible reformer: a biography of {Melvil} {Dewey}},
	isbn = {978-0-8389-0680-4},
	shorttitle = {Irrepressible reformer},
	url = {https://www.worldcat.org/title/irrepressible-reformer-a-biography-of-melvil-dewey/oclc/34116924},
	abstract = {Melvil Dewey (1851-1931) is known for his Decimal Classification system for libraries, but the system was only one endeavor in a feverishly ambitious life. The other Dewey - reformer, businessman, powerful state education officer, resort-empire builder - has long been obscured, as has the dark side of Dewey's personality. Drawing from years of archival research, preeminent Melvil Dewey historian Wayne A. Wiegand has produced the first frank and comprehensive biography of. This enigmatic reformer. While providing richer background on Dewey's positive achievements than earlier, reverential biographies, Wiegand reveals his subject as one who was "driven, tense, often arrogant," who had "an obsessive need to control ... and self-righteously denied his own racism and class prejudices." Whatever Dewey's virtues and flaws, his influence on libraries and education was profound. To understand his life is to better understand these institutions. Then and now - and the people who shape them.},
	language = {English},
	urldate = {2019-06-16},
	publisher = {American Library Association},
	author = {Wiegand, Wayne A},
	year = {1996},
	note = {OCLC: 34116924},
	keywords = {editeur}
}

@misc{noauthor_history_2018,
	title = {History of the {Bodleian}},
	url = {https://www.bodleian.ox.ac.uk/bodley/about-us/history},
	language = {en},
	urldate = {2018-09-26},
	journal = {Bodleian Library \& Radcliffe Camera},
	year = {2018},
	note = {https://web.archive.org/web/20191011145924/https://www.bodleian.ox.ac.uk/bodley/about-us/history},
	keywords = {auteur, acces libre}
}

@techreport{mack_libraries_2011,
	address = {Salzburg},
	title = {Libraries and museums in an era of participatory culture},
	url = {https://www.imls.gov/assets/1/AssetManager/SGS_Report_2012.pdf},
	abstract = {A partnership project of the Salzburg Global Seminar and the Institute of Museum and Library Services.},
	language = {en},
	urldate = {2019-06-27},
	institution = {Salzburg Global Seminar in partnership with Institute of Museum and Library Services},
	author = {Mack, Deborah L.},
	year = {2011},
	keywords = {auteur, acces libre},
	pages = {17}
}

@book{office_for_accreditation_american_library_association_standards_2008,
	address = {Chicago},
	title = {Standards for accreditation of master's programs in library \& information studies},
	isbn = {0-8389-8456-8},
	url = {http://www.ala.org/educationcareers/sites/ala.org.educationcareers/files/content/standards/standards_2008.pdf},
	abstract = {Accreditation assures the educational community, the general public, and other agencies or organizations that an institution or program (a) has clearly defined and educationally appropriate objectives expressed as student learning outcomes, (b) maintains conditions under which achievement of objectives can reasonably be expected, (c) is in fact accomplishing objectives substantially, and (d) can be expected to continue to do so.
Accreditation serves as a mechanism for quality assessment and quality enhancement with quality defined as the effective utilization of resources to achieve appropriate educational objectives and student learning outcomes.},
	language = {English},
	urldate = {2019-06-27},
	publisher = {American Library Association},
	author = {{Office for Accreditation American Library Association}},
	year = {2008},
	keywords = {auteur, acces libre}
}

@book{lankes_atlas_2011,
	title = {The {Atlas} of {New} {Librarianship}},
	isbn = {978-0-262-01509-7},
	url = {https://mitpress.mit.edu/books/atlas-new-librarianship},
	abstract = {An essential guide to a librarianship based not on books and artifacts but on knowledge and learning.},
	language = {en},
	urldate = {2019-06-27},
	publisher = {The MIT Press},
	author = {Lankes, R. David},
	year = {2011},
	keywords = {auteur}
}

@book{bacon_advancement_1893,
	address = {London, Paris and Melbourne},
	title = {The advancement of learning},
	url = {http://www.gutenberg.org/files/5500/5500-h/5500-h.htm},
	language = {en},
	urldate = {2019-10-11},
	publisher = {Cassel and Company},
	author = {Bacon, Francis},
	year = {1893},
	keywords = {editeur, acces libre}
}

@book{bacon_du_1991,
	address = {Paris},
	series = {Tel},
	title = {Du progrès et de la promotion des savoirs},
	isbn = {978-2-07-072141-2},
	url = {http://www.gallimard.fr/Catalogue/GALLIMARD/Tel/Du-progres-et-de-la-promotion-des-savoirs},
	abstract = {«Le savoir dérivé d'Aristote, s'il est soustrait au libre examen, ne montera pas plus haut que le savoir qu'Aristote avait.» Dans les arts mécaniques, le début est grossier puis l'on développe et perfectionne - ce que Bacon baptise ici «progrès». S'il n'en va pas de même pour les savoirs, c'est que, dans la société, la science est une grande incomprise. Que faire pour y remédier ? Bien des choses, et d'abord convaincre l'État de s'en mêler. Publié en anglais en 1605, Du progrès n'a connu jusqu'ici qu'une traduction française, en 1624. La phrase qui recommande le libre examen d'Aristote y a été censurée, comme tout ce qui touche à la scolastique. Bacon lui-même, en se faisant traduire en latin pour le Continent, expurge son livre. L'audace intellectuelle de l'original n'avait donc pas encore vraiment franchi la Manche. L'essentiel fut cependant entendu de tous au XVIIe siècle : les sciences, produites par l'effort humain, doivent être distinguées de la religion.},
	language = {fr},
	number = {178},
	urldate = {2019-10-11},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Bacon, Francis},
	translator = {Le Doeuff, Michèle},
	year = {1991},
	keywords = {editeur}
}

@book{johnson_elementa_1752,
	title = {Elementa philosophica: containing {Noetica}, and {Ethica}},
	shorttitle = {Elementa philosophica},
	url = {http://archive.org/details/elementaphiloso00johngoog},
	abstract = {Book digitized by Google from the library of Oxford University and uploaded to the Internet Archive by user tpb.},
	language = {English},
	urldate = {2019-10-11},
	author = {Johnson, Samuel},
	collaborator = {{Oxford University}},
	year = {1752},
	keywords = {editeur, acces libre}
}

@article{groves_microbibliotheques_2012,
	chapter = {Amériques},
	title = {Des microbibliothèques qui favorisent des mégarelations},
	url = {https://www.courrierinternational.com/article/2012/08/03/des-microbibliotheques-qui-favorisent-des-megarelations},
	abstract = {Lancée en 2009, l'initiative Little Free Library, qui permet aux habitants d'un quartier d'échanger des livres et d'établir entre eux un réel contact, fait des émules à travers le pays et même au-delà.},
	language = {fr},
	urldate = {2019-10-11},
	journal = {Courrier international},
	author = {Groves, Martha},
	month = sep,
	year = {2012},
	keywords = {editeur, acces libre},
	file = {Snapshot:/home/ln/Zotero/storage/RPI4LYZS/des-microbibliotheques-qui-favorisent-des-megarelations.html:text/html}
}

@book{dewey_classification_1876,
	title = {A classification and subject index, for cataloguing and arranging the books and pamphlets of a library},
	url = {http://archive.org/details/classificationan00dewerich},
	language = {eng},
	urldate = {2019-10-16},
	publisher = {Amherst, Mass.},
	author = {Dewey, Melvil},
	collaborator = {{University of California Libraries}},
	year = {1876},
	keywords = {editeur, acces libre, Classification, Decimal}
}